警隊獲禮遇 長俸員工獲准延遲退休 其他紀律部隊不滿厚此薄彼

一直對2000年前入職的舊制長俸公務員延長退休有保留的林鄭政府，上月開綠燈，准警隊舊制人員申請延長退休至60歲。但其他紀律部隊以至文職的舊制公務員卻無份，引發反修例運動中支持警隊執法的其他紀律部隊不滿，直斥政府厚此薄彼，認為應一視同仁。由紀律部隊職方工會組成的紀律部隊評議會今日（5日）舉行會議跟進事件。

警隊獲「厚愛」准舊制人員申請延長退休一事早已在公務員圈子廣泛流傳，至本報獲得一份由警隊人事部於1月29日發出的內部通告證實消息，該通告指所有的長俸制督察級及員佐級人員可申請延長退休至60歲，但距離現時55歲退休年齡只餘18個月者就不合資格申請。

消息人士指，通告並無詳述延長退休後的退休金等福利計算，但當局傾向獲批的舊制警務人員退休金等福利順延過渡，「唔需要先結算退休金再重新計過」，這批舊制人員在延長退休後可繼續升職加薪，變相阻礙年輕警務人員晉升，而舊制人員退休金是以最後月薪計算，換言之，退休金亦水漲船高。

多個其他紀律部隊人員均向本報指出，政府只准警隊舊制人員申請延長退休，對其他紀律部隊舊制人員不公平，「大家都係咁高咁大，而且反修例時候，就算俾市民鬧，我哋都瞓身支持政府同警隊，無理由我哋無得揀（延長退休）？咁太唔公平」。據悉，多個紀律部隊人員計劃約見公務員事務局局長聶德權，甚至不排除約見特首林鄭月娥深入討論事件。

班黑警退左休咪又係做大學保安
成世都做狗 無仔送終就岩佢地

對其他紀律部隊舊制人員不公平，「大家都係咁高咁大，而且反修例時候，就算俾市民鬧，我哋都瞓身支持政府同警隊，無理由我哋無得揀（延長退休）？咁太唔公平」。

Condom

其他紀律部隊69果時行行企企, 做冷氣軍師, 冇份都正常, 但話晒懲教都有份做特務警 咁都冇份真係講唔通

柒婆要補償返俾畜牲。冇得移民，一世做死大灣狗既代價

真正原因係狗隊請唔到新人
搵方法留班舊人係到做

同埋啲老鬼延遲退休 咪即係少左晉升機會
上面既人唔走 下面既人點上
呢篇野奇奇怪怪 大把紀律部隊想啲老鬼無得做啦

擺明係班就退休唔做野既想延長退休啦
做多五年講緊幾球野

鳥盡弓藏

所以都唔明爭乜鬼 得狗隊請唔到人先出呢啲招
成班狗仔升職大塞車 咁都有其他紀律部隊想爭

嗰班狗嚟

每次睇完呢啲新聞就感到憤怒同厭惡，然後為平復心情就諗起移民後嘅新生活

已經出名早死
重要做多咁多年

嘆都無得嘆

入境都要去封區上門拍門

宣誓後就炒鳩你班反對者

手足成功爭取狗不休

黑警

好多前線黃絲入境海關都想遲退休

點止啊，做狗仲可以知法犯法添

97前入職嗰班大部分都有居英權，柒婆要靠佢哋幫英帝完成光復使命

魚蛋論 我唔要佢有 我要大家一齊冇

呢個真，同懲教一樣短命種嚟

點解咁多正皮？on99 撐狗連畜？
比班狗遲退休 呃多5年糧
班狗仲可以提早推休唔一定做到60
日日番工交稅比班狗仲正皮 屌你老母

condom, 不過匪犬他朝君體也相同

死全家

其他紀律部隊最多都警察隻狗，再嘈9拉你等你比人炒

講咗香港係軍政府
係冇人信咋嘛

有無人好似我朋友去到咁盡咁樣離開香港去英國

啱你

請唔到人 有咩辦法

condom

即係點，公平交易? 一手交一手?
咁撚on9以為政府會同你地deal，天真過天真嬌，用完就踢埋一邊啦
只有武力先係政府最需要既野

黑警難請人要班老爺受多幾年

而家有牙力搞搞震個班全部舊制嚟
同埋新制有無得升都唔關佢地事
會覺得自己霸住個位想早啲退落嚟既舊制
十個裏面都唔知有冇兩個

條路自己揀

係好快死

當你做緊舊制老屎忽有幾十日假一年，又升到盡
點會退休呀
班新豬黑狗先折墮

揸支槍係威啲既

A

Z

Q

其他紀律部隊嘅存在目的係為咗減輕警察嘅工作

連燈仔覺得黑警難請人？笑撚左仲話乜撚做保安，知唔知班友逗緊幾高人工？

唔關事啦
個個長俸都想延遲退休
退休之後多好多錢
散仔學咩人講career path

請返退休警察做後勤就係為延遲退休開綠燈

留名睇猝死